**148. – Fumaria micrantha** Lag. (F. DENSIFIORA DC.). – Plante glaucescente, dressée ou diffuse ; feuilles bi-tripennatiséquées, à segments étroits, oblongs-linéaires, plans ou canicules ; bractées égalant ou dépassant les pédicelles ; fleurs purpurines, ou d'un blanc rosé, assez petites (8-6 mm), en grappes serrées ; //sépales ovales-orbiculaires, bien plus larges que la corolle et égalant presque la moitié de sa longueur ; silicule mûre subglobuleuse, à sommet très arrondi, //finement chagrinée sur le sec.
Lieux cultives, dans le Midi, l'Ouest, le Centre et le Nord ; nul dans tout l'Est. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Inde ; Afrique ; Chili ; Nouvelle-Zélande. = Avril-juillet.